{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031412",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 상감연지원앙문 정병"
    },
    "text": "青磁象嵌蓮池オシドリ文浄瓶\\n\nソウル特別市城北区城北路102-11(城北洞、澗松美術館)\\n\n1962年12月20日、この作品は国宝に指定されました。高さ37cmで、澗松美術館に所蔵されています。この作品は高麗時代の中でも青磁技法が最も完成された時に作られました。青磁象嵌の釉薬や地土は非常に精選されており、清らかな翡色釉薬が洗練されています。その上に象嵌模様が施されることで、装飾効果がさらに引き立っています。 通常、この形式の浄瓶は仏教の儀式で比丘や尼が悪と不善を洗い流すために使用される仏具として、本市中国から伝わりました。しかし、この作品は高麗時代の洗練された浄瓶の代表的な作品です。清らかな淡緑色の翡色釉薬の下には、白土象嵌で刻まれた柳と葦、蓮の花、そして泳ぐ一対のオシドリが絵画的に配置されています。ボトルネックには前後の両面に牡丹の花が象嵌され、ボトルネックの周りには白象嵌で如意頭文が囲まれています。気品がある八角の舟口は垂直にボトルネックの上に立てられており、瓶の蓋はなくなってしまいました。 この瓶口からは水を入れ、長い鋳口では水を注ぐように使われていましたが、現在は蓋がなくなっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この作品はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1962年12月20日、この作品は国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどこの美術館に所蔵されていますか？",
            "answer": "この作品は澗松美術館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この作品は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この作品は高麗時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この作品の釉薬や地土はどのようになっていますか？",
            "answer": "この作品の釉薬や地土は非常に精選されており、清らかな翡色釉薬が洗練されています。"
        },
        {
            "question": "この作品の装飾効果を引き立てるために何が施されましたか？",
            "answer": "この作品の上には象嵌模様が施されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような用途で使用される仏具ですか？",
            "answer": "通常、この形式の浄瓶は仏教の儀式で比丘や尼が悪と不善を洗い流すために使用される仏具です。"
        },
        {
            "question": "この作品の象嵌された模様には何が描かれていますか？",
            "answer": "この作品の象嵌された模様には柳と葦、蓮の花、そして泳ぐ一対のオシドリが絵画的に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この作品のボトルネックには何が象嵌されていますか？",
            "answer": "この作品のボトルネックには前後の両面に牡丹の花が象嵌されています。"
        },
        {
            "question": "この作品の舟口は何に立てられていますか？",
            "answer": "この作品の舟口は垂直にボトルネックの上に立てられています。"
        },
        {
            "question": "この作品の瓶の蓋はありますか？",
            "answer": "残念ながら、この作品の瓶の蓋はなくなってしまいました。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどのように使用されていましたか？",
            "answer": "この瓶は水を入れるための瓶口があり、長い鋳口では水を注ぐように使用されていましたが、現在は蓋がなくなっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 371,
        "QA": 440
    }
}